import {ILevel} from "../models/IGame";

export const StenaSlov: ILevel = {
    "1": {
        "question": "Члены семьи",
        "answer": "Задание 1ВНУК, ДОЧЬ, МАМА, ПАПА, СЫНЗадание 2БРАТ, ДЕТИ, ЖЕНА, МУЖ, СЕСТРАЗадание 3ВНУЧКА, ДЕД, ЗЯТЬ, ОТЕЦ, ТЁЩА"
    },
    "2": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "ВИРУС, КАПЛИ, МАСКА, НОСИЛКИ, СИРОП, ТАБЛЕТКИ"
    },
    "3": {
        "question": "Любовь",
        "answer": "ДЕТИ, ДУША, ЛАСКА, ПАРА"
    },
    "4": {
        "question": "Отгадай Загадку",
        "answer": "Для замка нужен...КЛЮЧВисит груша, нельзя скушатьЛАМПОЧКАЖидкое, а не вода, белое, а не снегМОЛОКО"
    },
    "5": {
        "question": "Это есть у кота",
        "answer": "КОГТИ, ЛАПЫ, УСЫ, УШИ"
    },
    "6": {
        "question": "Собака",
        "answer": "ДРУГ, КОСТЬ, ЛАЙ, НЮХ, ПЁС"
    },
    "7": {
        "question": "Дом",
        "answer": "КРОВ, КРЫША, ОЧАГ, ТЕПЛО, УЮТ"
    },
    "8": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какая страна самая большая в мире? РОССИЯКакой кот из мультфильмов сказал фразу 'Давайте жить дружно'?ЛЕОПОЛЬДВ какой стране зародился танец Танго?АРГЕНТИНА"
    },
    "9": {
        "question": "Лес",
        "answer": "БЕЛКА, БОР, ВОЛК, ГРИБ, МОХ"
    },
    "10": {
        "question": "Солнце",
        "answer": "ДЕНЬ, ЖАРА, ЗАГАР, ЗНОЙ, ЛУЧ, ОГОНЬ, ПЛЯЖ, СВЕТ, ТЕПЛО, ШАР"
    },
    "11": {
        "question": "Музыка",
        "answer": "ЗВУК, НОТЫ, ПЕСНЯ, РОК, СЛУХ"
    },
    "12": {
        "question": "Море",
        "answer": "ВОДА, ПАРУС, ПЕНА, ПЛЯЖ, СОЛЬ"
    },
    "13": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "БАБОЧКА, БУКЕТ, ВИНО, КЛОУН, КОЛОНКА, КОРОНА, КОФЕ, ЛЕМОНАД, МАСКА, МОХИТО, МУЗЫКА, ПОДАРОК, СОК, УСЫ, ШОКОЛАД"
    },
    "14": {
        "question": "Деньги",
        "answer": "БАНК, ВРЕМЯ, КОШЕЛЁК, РУБЛЬ, ФИНАНСЫ"
    },
    "15": {
        "question": "Футбол",
        "answer": "БЕГ, ГОЛ, ИГРА, МАТЧ, МЯЧ, НОГА, ПОЛЕ, СПОРТ"
    },
    "16": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какое море является самым соленым в мире? МЕРТВОЕКто из мореплавателей открыл Америку?КОЛУМБКакой желоб является самым глубоким в мире?МАРИАНСКИЙ"
    },
    "17": {
        "question": "Сказка",
        "answer": "БЫЛЬ, МИФ, СКАЗ, ЧУДО"
    },
    "18": {
        "question": "Смех",
        "answer": "КОМЕДИЯ, УЛЫБКА, ХОХОТ, ШУТКА, ЮМОР"
    },
    "19": {
        "question": "Город",
        "answer": "ГРАД, ДОМА, МЭР, ОГНИ, УЛИЦА, ЦЕНТР, ШУМ"
    },
    "20": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Кто изобрел Первую электрическую лампочку (напоминающую современную)? ЯБЛОЧКОВКакая из гор является самой высокой в мире?ДЖОМОЛУНГМАВ это врезался Титаник?АЙСБЕРГ"
    },
    "21": {
        "question": "Отдых",
        "answer": "ГАМАК, ДИВАН, КРОВАТЬ, КУРОРТ, ОТПУСК, ПРИРОДА, СОН"
    },
    "22": {
        "question": "Космос",
        "answer": "ВЕНЕРА, ВСЕЛЕННАЯ, ГАГАРИН, ГАЛАКТИКА, ЗВЕЗДА, ЗЕМЛЯ, КОМЕТА, КОСМОНАВТ, ЛУНА, МАРС, НЕБО, НЕПТУН, ПЛАНЕТА, ПОЛЁТ, РАКЕТА, САТУРН, СОЛНЦЕ, СПУТНИК, ЮПИТЕР"
    },
    "23": {
        "question": "Хлеб",
        "answer": "БАТОН, ЕДА, МАСЛО, МУКА, ПЕЧЬ, ПИЩА"
    },
    "24": {
        "question": "Кино",
        "answer": "АФИША, БИЛЕТ, КАДР, РОЛЬ, СЕРИАЛ, ФИЛЬМ"
    },
    "25": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "АВАКАДО, БАЯН, ГИТАРА, ДОМ, КАЛЬКУЛЯТОР, КЕКС, ЛАЙМ, ЛОШАДЬ, МЕДАЛЬ, ОЧКИ, ПЕНАЛ, ПЛАТЬЕ, СВИСТОК, ФЕЙЕРВЕРК, ЧЕРЕП"
    },
    "26": {
        "question": "Ребёнок",
        "answer": "КОЛЯСКА, МАМА, ПЛАЧ, ПОДГУЗНИК, СОСКА, ЧАДО"
    },
    "27": {
        "question": "Праздник",
        "answer": "ГОСТИ, ПОДАРОК, САЛЮТ, СОБЫТИЕ, ТОРТ, ЮБИЛЕЙ"
    },
    "28": {
        "question": "Утро",
        "answer": "ДУШ, ЗАВТРАК, КОФЕ, РАССВЕТ, РОСА, ТУМАН"
    },
    "29": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какая птица чаще всего обитает в пустынях? СТЕРВЯТНИКВ это принято класть записку и кидать в океан?БУТЫЛКАКакая река самая длинная в мире?АМАЗОНКА"
    },
    "30": {
        "question": "Чай",
        "answer": "ЗАВАРКА, ЛИМОН, ЛОЖКА, МЯТА, ПАКЕТИК, САМОВАР, САХАР, ЧАШКА"
    },
    "31": {
        "question": "Запах",
        "answer": "АМБРЕ, АРОМАТ, ГАРЬ, ДУХ, НОС, НЮХ, ПАРФЮМ"
    },
    "32": {
        "question": "Спорт",
        "answer": "БЕГ, ЗАЛ, ЗДОРОВЬЕ, СИЛА, ТРЕНЕР, ТУРНИК, ФИТНЕС"
    },
    "33": {
        "question": "Красота",
        "answer": "ВНЕШНОСТЬ, ГАРМОНИЯ, ЗДОРОВЬЕ, ЗЕРКАЛО, ЛЕПОТА, ЛИЦО, САЛОН"
    },
    "34": {
        "question": "Улыбка",
        "answer": "ДОБРО, ЛИЦО, НАСТРОЕНИЕ, ПОЗИТИВ, РОТ, ЭМОЦИЯ"
    },
    "35": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какой орган отдал мужчина своей девушке в фильме 7 жизней? СЕРДЦЕКакое дерево самое высокое в миреСЕКВОЙЯВ этом селе родился ГогольСОРОЧИНЦЫ"
    },
    "36": {
        "question": "Страсть",
        "answer": "ЖАЖДА, ПЛАМЯ, ПОРЫВ, ПЫЛ, РЕВНОСТЬ, СОБЛАЗН, ТАНЕЦ"
    },
    "37": {
        "question": "Золото",
        "answer": "КЛАД, КОЛЬЦО, МЕДАЛЬ, МЕТАЛЛ, ПРОБА, РУДА, СЛИТОК"
    },
    "38": {
        "question": "Машина",
        "answer": "БЕНЗИН, ВОДИТЕЛЬ, ГАЗ, ГАРАЖ, ГОНКА, ДОРОГА, ИНОМАРКА, КОЛЕСО, КУЗОВ, МОТОР, ПАРКОВКА, РУЛЬ, ТОПЛИВО, ТОРМОЗ, ФАРЫ, ШОССЕ, ШОФЁР"
    },
    "39": {
        "question": "Корабль",
        "answer": "БОРТ, КИЛЬ, КОК, ПАРУС, ПИРАТ, ПОРТ, СУДНО, ФЛОТ, ЯКОРЬ"
    },
    "40": {
        "question": "Природа",
        "answer": "ГОРЫ, ЛЕС, ЛУГ, ОТДЫХ, ПАРК, ПЕЙЗАЖ, ПИКНИК, ФАУНА"
    },
    "41": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "КУБОК, ЛАМПА, МИКРОСКОП, ПАПКА, ПОЛЕ, РУЧКА, СЛОВАРЬ, ТЕТРАДЬ, ФЛЕЙТА, ЦИРКУЛЬ"
    },
    "42": {
        "question": "Свобода",
        "answer": "ВЕТЕР, ВОЛЯ, ВЫБОР, ПОЛЁТ, ПРОСТОР, РАВЕНСТВО"
    },
    "43": {
        "question": "Пушкин",
        "answer": "АРАП, ГЕНИЙ, ДУЭЛЬ, ЛИЦЕЙ, НЯНЯ, ПЕРО, ПОЭТ, СКАЗКИ, СТИХИ"
    },
    "44": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Эта машина самая быстрая в миреБУГАТТИКакой цветок самый ядовитый в мире? АКОНИТКаким прибором измеряют глубину?ЭХОЛОТ"
    },
    "45": {
        "question": "Одежда",
        "answer": "БРЮКИ, ВЕЩИ, МОДА, НАРЯД, ПЛАТЬЕ, РАЗМЕР, СТИЛЬ, ТКАНЬ, ШКАФ"
    },
    "46": {
        "question": "Скорость",
        "answer": "БЕГ, ГЕПАРД, ГОНКИ, ЗВУК, МАШИНА, МИГ, ПУЛЯ, РЕАКЦИЯ"
    },
    "47": {
        "question": "Бывает весной",
        "answer": "ВЕТЕР, ГРАЧИ, КАПЕЛЬ, ЛУЖИ, ПОЧКИ, РУЧЕЙ"
    },
    "48": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Это один из самых твердых камней в миреАЛМАЗКакой вид спорта самый популярный в миреФУТБОЛКакой сказочный герой был из соломы? БЫЧОК"
    },
    "49": {
        "question": "Сыр",
        "answer": "ДЫРКИ, МОЛОКО, МОЦАРЕЛЛА, МЫШЬ, ПАРМЕЗАН, РОКФОР"
    },
    "50": {
        "question": "Виды кофе",
        "answer": "АМЕРИКАНО, КАПУЧИНО, ЛАТТЕ, ФРАППЕ, ЭСПРЕССО"
    },
    "51": {
        "question": "Душа",
        "answer": "БОГ, ВЕРА, ГЛАЗА, ЗЕРКАЛО, ПОТЁМКИ, РАЙ"
    },
    "52": {
        "question": "Есть в поезде",
        "answer": "БАГАЖ, ВАГОН, КУПЕ, МАШИНИСТ, ПЛАЦКАРТ, ПРОВОДНИК, ТАМБУР"
    },
    "53": {
        "question": "Костер",
        "answer": "ДРОВА, ДЫМ, ИСКРА, ОГОНЬ, ПЕПЕЛ, ПЛАМЯ, СПИЧКИ, ТРЕСК, УГОЛЬ, УХА"
    },
    "54": {
        "question": "Домашние животные",
        "answer": "АЛЬПАКА, ГОЛУБЬ, ГУСЬ, ИНДЕЙКА, КОЗА, КОРОВА, КОШКА, КРОЛИК, КРЫСА, КУРИЦА, ЛАМА, ЛОШАДЬ, ОВЦА, ОСЁЛ, ПАУК, ПОНИ, ПОПУГАЙ, РЫБКА, СВИНЬЯ, СОБАКА, УТКА, ХОМЯК, ЧЕРЕПАХА"
    },
    "55": {
        "question": "Вера",
        "answer": "ДУША, ЛЮБОВЬ, НАДЕЖДА, РЕЛИГИЯ, ХРАМ, ЧУДО"
    },
    "56": {
        "question": "Защита",
        "answer": "АДВОКАТ, БРОНЯ, ДОСПЕХИ, ИММУНИТЕТ, КАСКА, КРЕПОСТЬ, ОХРАНА, ЩИТ"
    },
    "57": {
        "question": "Энергия",
        "answer": "АТОМ, БАТАРЕЙКА, ЗАРЯД, ИМПУЛЬС, СИЛА, ТОК, ТОПЛИВО"
    },
    "58": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "БЮСТ, ВЕЛОСИПЕД, ВИКИНГ, ДЕРЕВО, ЗОМБИ, МОНСТР, ПЕРО, РОБОТ, ТЕЛЕСКОП, ЧЕМОДАН"
    },
    "59": {
        "question": "Виды искусства",
        "answer": "АРХИТЕКТУРА, БАЛЕТ, ЖИВОПИСЬ, КИНО, ЛИТЕРАТУРА, МУЗЫКА, СКУЛЬПТУРА"
    },
    "60": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какая страна самая маленькая в миреВАТИКАНКто создал первый в мире фотоаппарат? КАРДАНОС ними жила БелоснежкаГНОМЫ"
    },
    "61": {
        "question": "Где пишут имя",
        "answer": "ДИПЛОМ, ПАСПОРТ, ПРОПУСК, СТАКАНЧИК, СТЕНА, ТЕТРАДЬ"
    },
    "62": {
        "question": "Карта",
        "answer": "ГЛОБУС, КОЗЫРЬ, НАВИГАТОР, ПЛАН, ПУТЬ, ТАРО, ТУЗ"
    },
    "63": {
        "question": "В армии",
        "answer": "ГЕНЕРАЛ, КОМАНДИР, ОРУЖИЕ, ПЛАЦ, ПОЛК, РОТА, САПОГИ, СЛУЖБА, СОЛДАТЫ, ТАНК"
    },
    "64": {
        "question": "Футбол",
        "answer": "ВОРОТА, ВРАТАРЬ, ГОЛ, КОМАНДА, МЯЧ, ПЕНАЛЬТИ, ПОЛЕ, ФАНАТ"
    },
    "65": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какая команда выиграла ЧМ в 2014 году? ГЕРМАНИЯЧем по старым преданиям можно убить призрака?СОЛЬВ какой стране впервые начали выращивать картофель?БОЛИВИЯ"
    },
    "66": {
        "question": "На острове",
        "answer": "АБОРИГЕН, КЛАД, ПАЛЬМА, ПОПУГАЙ, РОБИНЗОН"
    },
    "67": {
        "question": "Добавляют в салат",
        "answer": "ГРЕНКИ, ЗЕЛЕНЬ, КУРИЦА, МАЙОНЕЗ, МЯСО, ОВОЩИ, ПЕРЕЦ, СОЛЬ, СЫР"
    },
    "68": {
        "question": "Мудрость",
        "answer": "ЗНАНИЯ, ЗРЕЛОСТЬ, ЗУБ, КНИГИ, ОПЫТ, РАЗУМ, СЕДИНА, ФИЛОСОФИЯ"
    },
    "69": {
        "question": "Радуга",
        "answer": "ДОЖДЬ, ДУГА, ЕДИНОРОГ, ПАЛИТРА, СПЕКТР, ЯВЛЕНИЕ"
    },
    "70": {
        "question": "Дикие животные",
        "answer": "БАРСУК, ВОЛК, ВЫДРА, ВЫХУХОЛЬ, ДЕЛЬФИН, ЕНОТ, ЗАЯЦ, ЗУБР, КАБАН, КИТ, КОСАТКА, КУНИЦА, ЛАНЬ, ЛАСКА, ЛИСА, ЛОСЬ, МАНГУСТ, МЕДВЕДЬ, МОРЖ, ОЛЕНЬ, ОРЕЛ, ПЕСЕЦ, РЫСЬ, СОБОЛЬ, ТИГР, ТЮЛЕНЬ"
    },
    "71": {
        "question": "Интернет",
        "answer": "БРАУЗЕР, ИНФОРМАЦИЯ, ПАУТИНА, ПРОВАЙДЕР, РОУТЕР, САЙТ, СЕТЬ"
    },
    "72": {
        "question": "Фрукты",
        "answer": "АПЕЛЬСИН, БАНАН, ГРАНАТ, ГРУША, КИВИ, ЛИМОН, МАНГО, ПЕРСИК, ПОМЕЛО, ФЕЙХОА, ЯБЛОКО"
    },
    "73": {
        "question": "В школе",
        "answer": "ДИРЕКТОР, ДОСКА, КЛАСС, ЛИНЕЙКА, МЕЛ, ПАРТА, ПЕРЕМЕНА, УРОК, УЧЕНИК, УЧИТЕЛЬ"
    },
    "74": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "ДВЕРЬ, ЗАНАВЕСКИ, КАКТУС, МИНИВЭН, ОКНО, ПАЛАТКА, ПОЛКА, РЮКЗАК, СОЛНЦЕ, ХОЛОДИЛЬНИК, ЦВЕТОК"
    },
    "75": {
        "question": "Телефон",
        "answer": "ВЫЗОВ, ГУДОК, ЗВОНОК, КНОПКИ, КОНТАКТ, НОМЕР, СМАРТФОН, ТРУБКА, ЭКРАН"
    },
    "76": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какая башня самая высокая в миреБУРДЖЦветок этого растения искали в ночь на Ивана КупалаПАПОРОТНИККакой цвет в Японии символизирует траур? БЕЛЫЙ"
    },
    "77": {
        "question": "Чистота",
        "answer": "БЕЛИЗНА, ГИГИЕНА, МЫЛО, НЕВИННОСТЬ, ОПРЯТНОСТЬ, ПОРЯДОК, ПЫЛЕСОС, СВЕЖЕСТЬ, СНЕГ, СТЕРИЛЬНОСТЬ, СТИРКА, УБОРКА, УЮТ"
    },
    "78": {
        "question": "Свадьба",
        "answer": "БРАК, ЖЕНИХ, ЗАГС, КОЛЬЦА, ЛЮБОВЬ, НЕВЕСТА, ПЛАТЬЕ, ПРАЗДНИК, ТАМАДА, ФАТА"
    },
    "79": {
        "question": "Удача",
        "answer": "ВЕЗЕНИЕ, ВЫИГРЫШ, ГОСПОЖА, КАЗИНО, КЛЕВЕР, ЛОТЕРЕЯ, ПОДКОВА, СЛУЧАЙ, УСПЕХ, ФАРТ, ФОРТУНА, ШАНС"
    },
    "80": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "У этого зверя самый ценный мехВИКУНЬЯИз какого оружия убили Джона Кеннеди? ВИНТОВКАВ какой стране находится Чернобыль?УКРАИНА"
    },
    "81": {
        "question": "Банк",
        "answer": "ВАЛЮТА, ВКЛАД, ГРАБИТЕЛЬ, ГРАБЁЖ, ДЕПОЗИТ, ИПОТЕКА, КРЕДИТ, ОГРАБЛЕНИЕ, ПРОЦЕНТ, СЧЁТ, ХРАНЕНИЕ, ЯЧЕЙКА"
    },
    "82": {
        "question": "Бабушка",
        "answer": "ВАРЕНЬЕ, ВНУКИ, ВЯЗАНИЕ, ДЕДУШКА, ДЕРЕВНЯ, ДОБРОТА, МОЛОКО, ОЧКИ, ПЕНСИЯ, ПИРОЖКИ, ПЛАТОК"
    },
    "83": {
        "question": "Рождество",
        "answer": "ВЕРА, ЗВЕЗДА, ЗИМА, КОЛЯДКИ, ПРАЗДНИК, РАДОСТЬ, СВЕЧКА, СНЕГ, СЧАСТЬЕ, ХРИСТОС, ЦЕРКОВЬ, ЁЛКА"
    },
    "84": {
        "question": "Молния",
        "answer": "ВСПЫШКА, ГРОЗА, ГРОМ, ДОЖДЬ, ЗАСТЁЖКА, ЗЕВС, ЗИГЗАГ, РАЗРЯД, РАСКАТ, ТЕЛЕГРАММА, ТЕСЛА, ТУЧА, ШАР, ШИРИНКА"
    },
    "85": {
        "question": "Друзья",
        "answer": "ДОБРОТА, ИГРА, ИНТЕРЕС, КОМПАНИЯ, ОБЩЕНИЕ, ПРОГУЛКА, ПУТЕШЕСТВИЕ, РАДОСТЬ, РАЗГОВОР, СМЕХ"
    },
    "86": {
        "question": "Страны мира",
        "answer": "АВСТРАЛИЯ, АНГЛИЯ, БЕЛЬГИЯ, БРАЗИЛИЯ, ГЕРМАНИЯ, ГРЕЦИЯ, ДАНИЯ, ЕГИПЕТ, ИЗРАИЛЬ, ИСПАНИЯ, ИТАЛИЯ, КИТАЙ, ПОЛЬША, РОССИЯ, УКРАИНА, ФРАНЦИЯ, ЧЕРНОГОРИЯ, ШВЕЦИЯ, ЭСТОНИЯ, ЯПОНИЯ"
    },
    "87": {
        "question": "Рисунок",
        "answer": "АКВАРЕЛЬ, АЛЬБОМ, БУМАГА, ГРАВЮРА, ГРАФИКА, ГРАФФИТИ, ЖИВОПИСЬ, ИЗОБРАЖЕНИЕ, КАРАНДАШ, КАРТИНА, КИСТЬ, КРАСКИ, НАБРОСОК, СКЕТЧ, УЗОР, ХУДОЖНИК, ЭСКИЗ"
    },
    "88": {
        "question": "На море",
        "answer": "ВОЛНА, ДАЙВИНГ, ДЕЛЬФИН, ЗАГАР, КОКОС, КУПАЛЬНИК, ЛОДКА, МЕДУЗА, ОКЕАН, ОСТРОВ, ОТПУСК, ПАЛЬМА, ПЕСОК, ПЛЯЖ, РАКУШКА, СЁРФИНГ, ЧАЙКА, ЯХТА"
    },
    "89": {
        "question": "Свадьба",
        "answer": "АЛТАРЬ, БАНКЕТ, БРАК, БУКЕТ, ВЫКУП, ЖЕНИХ, КЛЯТВА, КОЛЬЦО, ЛЮБОВЬ, МОЛОДОЖЁНЫ, НЕВЕСТА, ПЛАТЬЕ, ПОДАРОК, СЕМЬЯ, ТАМАДА, ТОСТ, ФАТА"
    },
    "90": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "ВАННА, ГАРДЕРОБ, ДИВАН, ЗЕРКАЛО, КЛЮЧИ, ЛЕСТНИЦА, ПЛИТА, ПОЧТА, РАКОВИНА, СТОЛ"
    },
    "91": {
        "question": "Школа",
        "answer": "ДНЕВНИК, ЗВОНОК, КАНИКУЛЫ, КЛАСС, КНИГА, МАТЕМАТИКА, МЕЛ, ОДНОКЛАССНИК, ПЕНАЛ, РУЧКА, РЮКЗАК, ТЕТРАДЬ, УРОК, УЧЕНИК, УЧИТЕЛЬ, ФИЗИКА, ФИЗКУЛЬТУРА, ХИМИЯ, ЭКЗАМЕН"
    },
    "92": {
        "question": "Зима",
        "answer": "ГОРКА, ИНЕЙ, ЛЁД, МОРОЗ, ПРАЗДНИК, ПУРГА, СНЕГ, СНЕГОВИК, СТУЖА, ХОЛОД, ШАРФ"
    },
    "93": {
        "question": "Осень",
        "answer": "ГЕРБАРИЙ, ГРИБ, ДОЖДЬ, ЛИСТ, ЛИСТОПАД, ПЛАЩ, ПОГОДА, ПРОХЛАДА, СЕНТЯБРЬ, СЛЯКОТЬ, УЧЁБА"
    },
    "94": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Назови самое глубокое озеро в миреБАЙКАЛНазови пятую планету от СолнцаЮПИТЕРКакой город является столицей Китая? ПЕКИН"
    },
    "95": {
        "question": "Дача",
        "answer": "БАНЯ, БАССЕЙН, ВЕРАНДА, ДЕРЕВНЯ, ДОМ, ЗАГАР, КАМИН, КЛУБНИКА, ЛЕТО, МАЛИНА, ОГОРОД, ОТДЫХ, РЕКА, ТРАВА, ШАШЛЫК, ЯГОДА"
    },
    "96": {
        "question": "Овощи",
        "answer": "АРТИШОК, БАТАТ, КАБАЧОК, КАПУСТА, КАРТОШКА, КУКУРУЗА, ЛУК, МОРКОВЬ, ОГУРЕЦ, ПАТИССОН, ПЕРЕЦ, РЕДИСКА, РЕПА, СВЕКЛА, ТОМАТ, ТЫКВА"
    },
    "97": {
        "question": "Виды деревьев",
        "answer": "БЕРЁЗА, ГРАБ, ДУБ, ЕЛЬ, ИВА, КЕДР, КИПАРИС, КЛЁН, ЛИПА, ЛИСТВЕННИЦА, МОЖЖЕВЕЛЬНИК, ОЛЬХА, ПАЛЬМА, ПИХТА, РЯБИНА, СОСНА, ТОПОЛЬ, ТУЯ, ЯБЛОНЯ, ЯСЕНЬ"
    },
    "98": {
        "question": "Австралия",
        "answer": "АБОРИГЕН, ВОЛНА, ДИНГО, КЕНГУРУ, КОАЛА, КОРАЛЛ, МАТЕРИК, ОКЕАН, ОСТРОВ, ОТДЫХ, ПЛЯЖ, ПУСТЫНЯ, ПУТЕШЕСТВИЕ, САФАРИ, СОЛНЦЕ, СТРАУС, ТАСМАНИЯ, УТКОНОС, ЭВКАЛИПТ"
    },
    "99": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Кого австралийцы называют морской осой? МЕДУЗАМоскву раньше называли белокаменной. А какой город называли чёрным?ЧЕРНИГОВЧто можно приготовить, но нельзя съесть?УРОКИ"
    },
    "100": {
        "question": "Книги",
        "answer": "АВТОР, БИБЛИОТЕКА, БУКВА, ДЕТЕКТИВ, ЗАКЛАДКА, ЗНАНИЯ, ЛИТЕРАТУРА, ПИСАТЕЛЬ, ПУШКИН, РОМАН, СЛОВО, СТИХ, ФАНТАСТИКА, ЧИТАТЕЛЬ, ЧТЕНИЕ, ЭНЦИКЛОПЕДИЯ"
    },
    "101": {
        "question": "Мебель",
        "answer": "ГАРДЕРОБ, ДВЕРЬ, ДИВАН, КОМОД, КРОВАТЬ, КУПЕ, ОБИВКА, ПОЛКА, ПРИХОЖАЯ, ПУФИК, СОФА, СТУЛ, ТУМБА, ФУРНИТУРА, ЦВЕТ, ШИФОНЬЕР, ШКАФ"
    },
    "102": {
        "question": "Магазин",
        "answer": "АКЦИЯ, БИЗНЕС, БУТИК, ВЫБОР, ДЕНЬГИ, ЕДА, КАССА, КОШЕЛЁК, ОБУВЬ, ОДЕЖДА, ОЧЕРЕДЬ, ПОКУПАТЕЛЬ, ПРОДАВЕЦ, ПРОДУКТ, РЕКЛАМА, СКЛАД, ТОВАР, ТОРГОВЛЯ, ФРУКТ, ЦЕНА"
    },
    "103": {
        "question": "Косметика",
        "answer": "БЛЕСК, ГРИМ, КАРАНДАШ, КИСТОЧКА, КРЕМ, ЛАК, МАРАФЕТ, МАСКА, ПОМАДА, ПУДРА, РЕСНИЦА, РУМЯНА, ТОНИК, ТУШЬ"
    },
    "104": {
        "question": "Цветы",
        "answer": "БУТОН, ВАСИЛЁК, ЛАНДЫШ, ЛЕПЕСТОК, ЛИЛИЯ, МАК, ПИОН, РАСТЕНИЕ, РОЗА, РОМАШКА, СИРЕНЬ, СТЕБЕЛЬ, ТЮЛЬПАН, ФЛОРА"
    },
    "105": {
        "question": "Напитки",
        "answer": "ВИНО, ВОДА, ГАЗИРОВКА, КАКАО, КВАС, КЕФИР, КОКТЕЙЛЬ, КОМПОТ, КОФЕ, ЛИМОНАД, МОЛОКО, МОРС, СОК, ЧАЙ"
    },
    "106": {
        "question": "Погода",
        "answer": "БУРЯ, ВЕТЕР, ВЛАЖНОСТЬ, ГРАД, ГРОЗА, ДОЖДЬ, ЛИВЕНЬ, МОЛНИЯ, ОБЛАКА, ОСАДКИ, ПРОГНОЗ, РАДУГА, СИНОПТИК, СНЕГ, СОЛНЦЕ, ТЕПЛО, ТУМАН, ТУЧИ, ХОЛОД, ЦУНАМИ"
    },
    "107": {
        "question": "Музей",
        "answer": "АРТЕФАКТ, БИЛЕТ, ВЫСТАВКА, ГАЛЕРЕЯ, ДОСУГ, ДРЕВНОСТЬ, ЖИВОПИСЬ, ЗАЛ, ИСКУССТВО, ИСТОРИЯ, КАРТИНА, КУЛЬТУРА, НАУКА, РЕДКОСТЬ, СКУЛЬПТУРА, ТВОРЧЕСТВО, ТУРИСТ, ХУДОЖНИК, ЭКСКУРСИЯ, ЭКСПОНАТ"
    },
    "108": {
        "question": "Зоопарк",
        "answer": "БЕГЕМОТ, БИЗОН, ВОЛЬЕР, ГЕПАРД, ЕНОТ, КЛЕТКА, КОРМ, КРОКОДИЛ, МАКАКА, НОСОРОГ, ПАВИАН, ПАНДА, ПИТОН, СЛОН, ТИГР, ФАЗАН, ФАУНА, ФИЛИН, ХИЩНИК, ЭКСКУРСИЯ"
    },
    "109": {
        "question": "Цирк",
        "answer": "АКРОБАТ, АКТЁР, АРЕНА, АФИША, БАТУТ, ГИМНАСТ, ЖОНГЛЁР, КАНАТ, КЛОУН, МАНЕЖ, МЕДВЕДЬ, НОМЕР, СЛОН, СМЕХ, ТИГР, ТРЮК, ТРЮКАЧ, ФОКУСНИК, ШАПИТО, ШАТЁР"
    },
    "110": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "ВОДА, ГРИЛЬ, КАПУЧИНО, КОЛА, КОНФЕТИ, ЛЕДЕНЕЦ, МИКРОФОН, МОЛОКО, ПЕЧЕНЬЕ, ПИВО, ПОДАРОК, СТАКАНЧИК, СЭНДВИЧ, ТОРТ, ШАМПАНСКОЕ"
    },
    "111": {
        "question": "Магия",
        "answer": "ВЕДЬМАК, ВОЛШЕБСТВО, ВУДУ, ГАДАЛКА, ДРАКОН, ЕДИНОРОГ, ЖЕЛАНИЕ, ИЛЛЮЗИЯ, КОЛДУН, КОТЁЛ, ЛУНА, МАНТИЯ, МЕТЛА, МИСТИКА, ОБРЯД, РИТУАЛ, СКАЗКА, ТАРО, ЧУДО, ШАМАН"
    },
    "112": {
        "question": "Стихия",
        "answer": "ВЕТЕР, ВОДА, ВОДОВОРОТ, ВОДОПАД, ВОЗДУХ, ВУЛКАН, ГРОЗА, ЗЕМЛЯ, КАТАСТРОФА, ЛАВА, ЛИВЕНЬ, МОЛНИЯ, ОГОНЬ, ОКЕАН, ПОЖАР, ПРИРОДА, СОЛНЦЕ, ТАЙФУН, ТОРНАДО, ЦУНАМИ"
    },
    "113": {
        "question": "Дерево",
        "answer": "БЕРЁЗА, ВЕТКА, ВИШНЯ, ГНЕЗДО, ДУПЛО, ЗАНОЗА, КАШТАН, КОРЯГА, КРОНА, МЕБЕЛЬ, ПАЛЬМА, ПОЛЕНО, ПОЧКА, РОСТОК, СОСНА, СРУБ, СТВОЛ, СТРУЖКА, ШИШКА, ЯБЛОНЯ"
    },
    "114": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Каково происхождение рябы, снёсшей золотое яйцо? КУРИЦАЧто в сказке мешало принцессе спать даже через 40 тюфяков и пуховиков?ГОРОШИНАВосхваляющая и прославляющая торжественная песняГИМН"
    },
    "115": {
        "question": "Фантастика",
        "answer": "АНОМАЛИЯ, ВООБРАЖЕНИЕ, ГАЛАКТИКА, ГОЛОГРАММА, ЗВЕЗДОЛЁТ, КВАЗАР, КОСМОС, МАРСИАНИН, МЕЧТА, МОНСТР, НАУКА, НЕВИДИМКА, ПЛАНЕТА, ПРИЗРАК, ПРИШЕЛЕЦ, РАССКАЗ, РОБОТ, ТЕЛЕПОРТ, УТОПИЯ, ФАНТОМ"
    },
    "116": {
        "question": "История",
        "answer": "АНТИЧНОСТЬ, АРХЕОЛОГ, БАЛЛАДА, ВОЙНА, ДИНАСТИЯ, ДРЕВНОСТЬ, ЛЕГЕНДА, МИФОЛОГИЯ, МУЗЕЙ, ПАМЯТНИК, ПИСАНИЕ, ПРЕДАНИЕ, ПРОИСХОЖДЕНИЕ, РАСКОПКА, РЕВОЛЮЦИЯ, РЕЛИКВИЯ, РУКОПИСЬ, ТРАДИЦИЯ, ХРОНИКА, ЭКСКУРСИЯ"
    },
    "117": {
        "question": "Египет",
        "answer": "ВЕРБЛЮД, ГРОБНИЦА, ЖЕЗЛ, ЖРЕЦ, ИЕРОГЛИФ, МИРАЖ, МУМИЯ, ОАЗИС, ОБЕЛИСК, ПЕСОК, ПИРАМИДА, ПУСТЫНЯ, РАСКОПКА, САРКОФАГ, СВИТОК, СКАРАБЕЙ, СФИНКС, ФАРАОН, ХРАМ, ЭКСКУРСИЯ"
    },
    "118": {
        "question": "Война",
        "answer": "АРМИЯ, БАРРИКАДА, БИТВА, БУНКЕР, ВЕТЕРАН, ГЕНЕРАЛ, ДИВЕРСИЯ, ЗАСАДА, ЗЕНИТКА, ОСАДА, ПОБЕДА, ПОЛКОВОДЕЦ, РАЗВЕДЧИК, РОДИНА, САПЁР, СНАРЯД, СОЛДАТ, СРАЖЕНИЕ, ТАНК, ШТАБ"
    },
    "119": {
        "question": "Игра",
        "answer": "АЗАРТ, БАСКЕТБОЛ, ВОЛЕЙБОЛ, ГОЛОВОЛОМКА, ДЖОКЕР, ДОМИНО, ДОСУГ, ЖРЕБИЙ, КАЗИНО, КОЛОДА, КУБИК, ОТДЫХ, ПАРТИЯ, ПРАВИЛА, РАУНД, СТАДИОН, ФУТБОЛ, ЧЕМПИОНАТ, ШАРАДА, ШАХМАТЫ"
    },
    "120": {
        "question": "Автомобиль",
        "answer": "АВАРИЯ, БАГАЖНИК, БЕНЗИН, ГАРАЖ, ДОРОГА, ЗЕРКАЛО, ИНОМАРКА, КАПОТ, КОЛЕСО, КУЗОВ, ЛИМУЗИН, МАРШРУТКА, МОТОР, ПАССАЖИР, ПЕДАЛЬ, ПРОБКА, СИДЕНИЕ, ТОРМОЗ, ТРАНСПОРТ, ФАРА"
    },
    "121": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какая река самая грязная река в мире? ЦИТАРУМКакое животное изображено на гербе Москвы ?ЛОШАДЬШум чего слышно, когда прикладываешь ракушку к уху?МОРЕ"
    },
    "122": {
        "question": "Выпечка",
        "answer": "БУЛОЧНАЯ, ВАТРУШКА, ДЕСЕРТ, КОНДИТЕР, КРЕМ, КРУАССАН, КУЛЕБЯКА, ПЕКАРНЯ, ПИРОГ, ПОВАР, ПОНЧИК, ПРОТИВЕНЬ, ПРЯНИК, РЕЦЕПТ, РУЛЕТ, СКАЛКА, ТЕСТО, ТОРТ, ХЛЕБ, ЧЕБУРЕК"
    },
    "123": {
        "question": "Конфеты",
        "answer": "АССОРТИ, ВКУСНЯШКА, ГЛАЗУРЬ, ГРИЛЬЯЖ, ДЕСЕРТ, ЖЕЛЕ, КАРАМЕЛЬ, КОНДИТЕР, КОРОБКА, ЛЕДЕНЕЦ, НАСЛАЖДЕНИЕ, НАЧИНКА, ОБЁРТКА, ПОДАРОК, ПРАЗДНИК, САХАР, СЛАДОСТЬ, УПАКОВКА, ФАНТИК, ШОКОЛАД"
    },
    "124": {
        "question": "Сюрприз",
        "answer": "АВАНТЮРА, БУКЕТ, ВЕСЕЛЬЕ, ВЕЧЕРИНКА, ГОСТЬ, ИГРУШКА, ИНТРИГА, ОТКРЫТКА, ПОДАРОК, ПОЗДРАВЛЕНИЕ, ПОСЫЛКА, ПРАЗДНИК, ПРЕДЛОЖЕНИЕ, ПРИЗ, РОЗЫГРЫШ, САЛЮТ, СВИДАНИЕ, СЕКРЕТ, СУВЕНИР, ФОКУС"
    },
    "125": {
        "question": "Рыбалка",
        "answer": "БЛЕСНА, ВЕСЛО, ГОРБУША, КАМЫШ, КАРАСЬ, КРЮЧОК, ЛОДКА, ЛУНКА, МОТЫЛЬ, ОЗЕРО, ОКУНЬ, ОТДЫХ, ПОПЛАВОК, ПРИКОРМКА, ПРИЧАЛ, РЕЧКА, РЫБАК, САЧОК, СЕЗОН, УДОЧКА"
    },
    "126": {
        "question": "Хобби",
        "answer": "ГИТАРА, ДОСУГ, ИГРА, ИНТЕРЕС, ИСКУССТВО, КРУЖОК, МАКРАМЕ, МАРКИ, МУЗЫКА, ОТДЫХ, ПЛАВАНИЕ, РАЗВЛЕЧЕНИЕ, РИСОВАНИЕ, РУКОДЕЛИЕ, СПОРТ, ТВОРЧЕСТВО, УВЛЕЧЕНИЕ, ФОТОГРАФИЯ, ФУТБОЛ, ЧТЕНИЕ"
    },
    "127": {
        "question": "Бабочки",
        "answer": "ГУСЕНИЦА, КАПУСТНИЦА, КОКОН, КРАПИВНИЦА, КРАСОТА, КУКОЛКА, ЛЕТО, ЛУЖАЙКА, МАХАОН, МОЛЬ, МОТЫЛЁК, НАСЕКОМОЕ, НЕКТАР, ПОЛЕ, ПОЛЯНА, ПОЛЁТ, ПЫЛЬЦА, САЧОК, ТРАВА, ЦВЕТОК"
    },
    "128": {
        "question": "Ресторан",
        "answer": "БАРМЕН, БЛЮДО, БОКАЛ, ВИНО, ДЕСЕРТ, ЗАКАЗ, КАФЕ, КУХНЯ, МЕНЮ, МУЗЫКА, ОБЕД, ОФИЦИАНТ, ПОВАР, ПОДНОС, СЕРВИРОВКА, СКАТЕРТЬ, СОЛОНКА, СЧЁТ, УЖИН, ЧАЕВЫЕ"
    },
    "129": {
        "question": "Танец",
        "answer": "БАЛЕРИНА, БАЛЕТ, ВАЛЬС, ДВИЖЕНИЕ, ДИСКО, ДИСКОТЕКА, ЛАМБАДА, МЕЛОДИЯ, МУЗЫКА, ПЕСНЯ, ПЛАТЬЕ, ПЛЯСКА, РИТМ, РУМБА, САМБА, СТРАСТЬ, ТАКТ, ТАНГО, ТАНЦОР, ТАНЦПОЛ"
    },
    "130": {
        "question": "Искусство",
        "answer": "АРХИТЕКТУРА, БАЛЕТ, ВЫСТАВКА, ГАЛЕРЕЯ, ЖИВОПИСЬ, КАРТИНА, КИНО, КРАСОТА, КУЛЬТУРА, ЛИТЕРАТУРА, МУЗЕЙ, МУЗЫКА, ПЕЙЗАЖ, РИСОВАНИЕ, РИСУНОК, СКУЛЬПТУРА, ТАЛАНТ, ТВОРЧЕСТВО, ТЕАТР, ХУДОЖНИК"
    },
    "131": {
        "question": "Мультфильм",
        "answer": "АЛАДДИН, АНИМАТОР, АНИМАЦИЯ, БОГАТЫРЬ, ДЕТСТВО, КАДР, КИНО, МОНСТР, МУЛЬТИК, ПАНДА, ПЕРСОНАЖ, ПЯТАЧОК, РАПУНЦЕЛЬ, РЕБЁНОК, РЕЖИССЁР, РИСОВКА, СКАЗКА, ТЕЛЕВИЗОР, ЧЕБУРАШКА, ЁЖИК"
    },
    "132": {
        "question": "Отгадай слова по картинкам",
        "answer": "БУДИЛЬНИК, ГОРКА, КАМЕРА, КАЧЕЛИ, КНИГА, НОЖНИЦЫ, ОБЛАКО, ПАЗЛ, ПЕСОЧНИЦА, ПИРАМИДКА, ПРИГЛАШЕНИЕ, ПУНШ, ПУСТЫНЯ, СОК, ЮЛА"
    },
    "133": {
        "question": "Ребус",
        "answer": "ВОПРОС, ГАЗЕТА, ГОЛОВОЛОМКА, ЖУРНАЛ, ЗАГАДКА, ЗАДАЧА, ИГРА, КАРТИНКА, КРОССВОРД, ЛОГИКА, ОТВЕТ, ОТГАДКА, РЕШЕНИЕ, РИСУНОК, СЛОВО, СУДОКУ, ТАЙНА, ШАРАДА, ШИФР, ШИФРОВКА"
    },
    "134": {
        "question": "Формула",
        "answer": "АЛГЕБРА, ГЕОМЕТРИЯ, ЗАДАЧА, ЗАКОН, МАТЕМАТИКА, МОЛЕКУЛА, НАУКА, ПРАВИЛО, ПРЕДМЕТ, ПРИМЕР, РАСЧЁТ, РЕШЕНИЕ, СОСТАВ, ТАБЛИЦА, ТЕОРЕМА, УРАВНЕНИЕ, УЧЕБНИК, ФИЗИКА, ХИМИЯ, ШКОЛА"
    },
    "135": {
        "question": "Информатика",
        "answer": "АЛГОРИТМ, БАЙТ, ДИСК, КЛАВИАТУРА, КЛАВИША, КОМПЬЮТЕР, ЛОГИКА, МАТЕМАТИКА, МЫШЬ, НОУТБУК, ПРЕДМЕТ, ПРОГРАММА, ПРОГРАММИСТ, САЙТ, ТЕХНОЛОГИЯ, УРОК, УЧЕБНИК, ФАЙЛ, ФЛЕШКА, ШКОЛА"
    },
    "136": {
        "question": "Психология",
        "answer": "АНАЛИЗ, БОЛЬНИЦА, ВРАЧ, ГИПНОЗ, ДЕПРЕССИЯ, ДУША, ЖИЗНЬ, ЛИЧНОСТЬ, ЛОГИКА, МОЗГ, НАУКА, ПОВЕДЕНИЕ, ПСИХИКА, ПСИХОАНАЛИЗ, ПСИХОЛОГ, РАЗГОВОР, РАЗУМ, ТЕСТ, ЧЕЛОВЕК, ЧУВСТВА"
    },
    "137": {
        "question": "Религия",
        "answer": "АНГЕЛ, АТЕИЗМ, БИБЛИЯ, БОЖЕСТВО, ВЕРА, ИКОНА, КОЛОКОЛ, КРЕСТ, КРЕЩЕНИЕ, МИСТЕРИЯ, МОЛИТВА, ПРОПОВЕДЬ, ПРОРОК, РИТУАЛ, С.ЕКТА, СВЯЩЕННИК, СОБОР, ФАНАТИК, ХРАМ, ЦЕРКОВЬ"
    },
    "138": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Где кошки считались священными животными? ЕГИПЕТНарод какой страны считает деликатесом лягушек?ФРАНЦИЯКакое военное звание носили тамплиеры?РЫЦАРЬ"
    },
    "139": {
        "question": "Старость",
        "answer": "БАБУШКА, БОЛЕЗНЬ, БОЛЬНИЦА, БОРОДА, ВНУК, ВОЗРАСТ, ВРЕМЯ, ДЕДУШКА, ЖИЗНЬ, ЗАВЕЩАНИЕ, ЗАКАТ, МУДРОСТЬ, ОДИНОЧЕСТВО, ПАНСИОН, ПЕНСИЯ, ПОКОЙ, СЕДИНА, СЕМЬЯ, УВАЖЕНИЕ, УСТАЛОСТЬ"
    },
    "140": {
        "question": "Болезнь",
        "answer": "АНГИНА, АПТЕКА, БОЛЬ, БОЛЬНИЦА, ВИРУС, ВРАЧ, ГРАДУСНИК, ГРИПП, ДИАГНОЗ, ЗДОРОВЬЕ, ИНФЕКЦИЯ, КАШЕЛЬ, ЛЕЧЕНИЕ, МЕДСЕСТРА, НАСМОРК, ПРОСТУДА, СМЕРТЬ, ТАБЛЕТКИ, ТЕМПЕРАТУРА, УКОЛ"
    },
    "141": {
        "question": "Радиация",
        "answer": "АТОМ, БОЛЕЗНЬ, БОМБА, ГАММА, ЗАРАЖЕНИЕ, ЗОНА, МУТАЦИЯ, ОБЛУЧЕНИЕ, ОПАСНОСТЬ, ПЛУТОНИЙ, ПРОТИВОГАЗ, РАДИАТОР, РАСПАД, РЕАКТОР, РЕНТГЕН, СТАНЦИЯ, СЧЁТЧИК, УРАН, ЧЕРНОБЫЛЬ, ЭНЕРГИЯ"
    },
    "142": {
        "question": "Физика",
        "answer": "АТОМ, ГРАВИТАЦИЯ, ДИНАМИКА, ЗАДАЧА, ЗАКОН, МАТЕМАТИКА, МЕХАНИКА, МОЛЕКУЛА, НАУКА, НЬЮТОН, ОПЫТ, ПРЕДМЕТ, ПРИТЯЖЕНИЕ, СИЛА, УСКОРЕНИЕ, УЧЕБНИК, ФОРМУЛА, ЭЙНШТЕЙН, ЭЛЕКТРИЧЕСТВО, ЭНЕРГИЯ"
    },
    "143": {
        "question": "Время",
        "answer": "БУДИЛЬНИК, БУДУЩЕЕ, ВЕЧНОСТЬ, ВОЗРАСТ, ДАТА, ДЕНЬГИ, ЖИЗНЬ, ИСТОРИЯ, МЕСЯЦ, МИНУТА, НЕДЕЛЯ, ПЕСОК, СЕКУНДА, СЕКУНДОМЕР, СКОРОСТЬ, СТРЕЛКА, ТАЙМЕР, ХРОНОМЕТР, ЦИФЕРБЛАТ, ЭПОХА"
    },
    "144": {
        "question": "Италия",
        "answer": "БУТИК, ВЕРМИШЕЛЬ, ВИНО, КАПУЧИНО, КАРДИНАЛ, ЛАТЫНЬ, МАФИЯ, МАЧО, ОТДЫХ, ПАСТА, ПИЦЦА, РЕСТОРАН, РИМЛЯНИН, САЛЬСА, СИНЬОРА, СОМБРЕРО, СПАГЕТТИ, СТРАНА, ТАНГО, ТОРЕАДОР"
    },
    "145": {
        "question": "Империя",
        "answer": "ВЛАСТЬ, ВОЙНА, ГЕРБ, ГОСУДАРСТВО, ДВОРЕЦ, ДИНАСТИЯ, ДРЕВНОСТЬ, ИМПЕРАТОР, КОРОНА, МОГУЩЕСТВО, МОНАРХ, НАСЛЕДНИК, ПОЛИТИКА, ПРАВЛЕНИЕ, ПРАВО, ПРЕСТОЛ, СТРАНА, ТРОН, ЦАРЬ, ЭПОХА"
    },
    "146": {
        "question": "Пираты",
        "answer": "АБОРДАЖ, ГРАБЁЖ, ЗОЛОТО, КАПИТАН, КАРТА, КЛАД, КОРАБЛЬ, КРЮК, МОРЕ, ОКЕАН, ОСТРОВ, ПАЛУБА, ПОВЯЗКА, ПОПУГАЙ, ПУШКА, РАЗБОЙНИК, САБЛЯ, СОКРОВИЩА, ФЛАГ, ЧЕРЕП"
    },
    "147": {
        "question": "Серебро",
        "answer": "БЛЕСК, ДРАГОЦЕННОСТЬ, КОЛЬЦО, КРЕСТИК, КУЛОН, ЛОЖКА, МЕДАЛЬ, МЕТАЛЛ, МОНЕТА, ОЖЕРЕЛЬЕ, ПЕРСТЕНЬ, ПОДВЕСКА, ПРОБА, ПУЛЯ, РУДА, СПЛАВ, УКРАШЕНИЕ, ЦЕПОЧКА, ЦЕПЬ, ЮВЕЛИР"
    },
    "148": {
        "question": "Качаем Мозг",
        "answer": "Какой отравленный предмет вручила мачеха Белоснежке? ЯБЛОКОКакой фрукт имеет самый отвратительный запах?ДУРИАНКакой формы, согласно легенде, был стол для собраний в замке Камелот?КРУГ"
    },
    "149": {
        "question": "Оружие",
        "answer": "АВТОМАТ, БОМБА, ВИНТОВКА, ВОЙНА, ВЫСТРЕЛ, ГРАНАТА, ДРОБОВИК, ДУЛО, КУРОК, ОХОТА, ПАТРОН, ПИСТОЛЕТ, ПУЛЕМЁТ, ПУЛЯ, РАКЕТА, РЕВОЛЬВЕР, РУЖЬЁ, СТРЕЛА, СТРЕЛЬБА, ТАНК"
    },
    "150": {
        "question": "Посуда",
        "answer": "БЛЮДО, БЛЮДЦЕ, БОКАЛ, ВИЛКА, КАЗАН, КАСТРЮЛЯ, КЕРАМИКА, ЛОЖКА, ПИАЛА, СЕРВИЗ, СКОВОРОДКА, СОЛОНКА, СТАКАН, ТАРЕЛКА, УТВАРЬ, ФАРФОР, ФУЖЕР, ХРУСТАЛЬ, ЧАЙНИК, ЧАШКА"
    },
    "151": {
        "question": "Минералы",
        "answer": "АГАТ, АЛМАЗ, АМЕТИСТ, ЖЕЛЕЗО, ЗОЛОТО, ИЗУМРУД, КАЛЬЦИЙ, КВАРЦ, КВАРЦИТ, ЛАЗУРИТ, МАГНИЙ, МАЛАХИТ, МРАМОР, ОЛОВО, РУБИН, РУДА, САМОЦВЕТ, САПФИР, УГОЛЬ, ЯНТАРЬ"
    },
    "152": {
        "question": "Археология",
        "answer": "АРТЕФАКТ, ГРОБНИЦА, ДРЕВНОСТЬ, ЗОЛОТО, ИСТОРИЯ, КЛАД, КУЛЬТУРА, ЛОПАТА, МАМОНТ, МУЗЕЙ, МУМИЯ, НАУКА, ПРОФЕССОР, РАРИТЕТ, РАСКОПКА, САРКОФАГ, СКЕЛЕТ, СТАРИНА, ФАРАОН, ЧЕРЕПОК"
    },
    "153": {
        "question": "Чувства",
        "answer": "ГНЕВ, ГРУСТЬ, ДОБРОТА, ДУША, ЗАВИСТЬ, ЗЛОСТЬ, ЛЮБОВЬ, НЕНАВИСТЬ, ОБИДА, ОСЯЗАНИЕ, ПЕЧАЛЬ, ПОРЫВ, РАДОСТЬ, РЕВНОСТЬ, СИМПАТИЯ, СТРАСТЬ, СТРАХ, СЧАСТЬЕ, ТОСКА, УВАЖЕНИЕ"
    }
}